# Copyright (C) 2006 SuSE Linux Products GmbH, Nuernberg
# This file is distributed under the same license as the package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: webyast-base-ui\n"
"POT-Creation-Date: 2010-09-01 10:38+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2010-09-03 15:06\n"
"Last-Translator: Novell Language <language@novell.com>\n"
"Language-Team: Novell Language <language@novell.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: app/helpers/application_helper.rb:39 ./app/helpers/application_helper.rb:39
msgid " or "
msgstr "또는"

#: app/helpers/application_helper.rb:43 ./app/helpers/application_helper.rb:43
msgid " - "
msgstr "-"

#: app/helpers/application_helper.rb:52 app/helpers/application_helper.rb:66
#: app/views/hosts/edit.html.erb:40 ./app/helpers/application_helper.rb:52
#: ./app/helpers/application_helper.rb:66 ./app/views/hosts/edit.html.erb:40
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: app/helpers/application_helper.rb:56 app/views/hosts/new.html.erb:53
#: ./app/helpers/application_helper.rb:56 ./app/views/hosts/new.html.erb:53
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: app/helpers/application_helper.rb:71 ./app/helpers/application_helper.rb:71
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: app/helpers/application_helper.rb:74 ./app/helpers/application_helper.rb:74
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: app/helpers/application_helper.rb:75 ./app/helpers/application_helper.rb:75
msgid "Finish"
msgstr "완료"

#: app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:27 ./app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:27
msgid "Are you sure?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

#: app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:153 ./app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:153
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:157 app/views/shared/exception_trap.html.erb:17
#: ./app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:157 ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:17
msgid "No information available"
msgstr "사용할 수 있는 정보가 없습니다."

#: app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:160 ./app/helpers/view_helpers/html_helper.rb:160
msgid "There was a problem retrieving information from the server."
msgstr "서버에서 정보를 검색하는 중에 문제가 발생했습니다."

#: app/helpers/view_helpers/effect_helper.rb:50 ./app/helpers/view_helpers/effect_helper.rb:50
msgid "Hide Details"
msgstr "세부사항 숨기기"

#: app/helpers/view_helpers/effect_helper.rb:51 ./app/helpers/view_helpers/effect_helper.rb:51
msgid "Show Details"
msgstr "세부사항 표시"

#: app/helpers/view_helpers/label_helper.rb:24 app/views/hosts/index.html.erb:32
#: ./app/helpers/view_helpers/label_helper.rb:24 ./app/views/hosts/index.html.erb:32
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: app/helpers/view_helpers/label_helper.rb:28 ./app/helpers/view_helpers/label_helper.rb:28
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: app/helpers/view_helpers/label_helper.rb:32 ./app/helpers/view_helpers/label_helper.rb:32
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: app/controllers/sessions_controller.rb:67 ./app/controllers/sessions_controller.rb:67
msgid "You need to specify the host"
msgstr "호스트를 지정해야 합니다."

#: app/controllers/sessions_controller.rb:70 ./app/controllers/sessions_controller.rb:70
msgid "No login specified"
msgstr "지정된 로그인이 없습니다."

#: app/controllers/sessions_controller.rb:73 ./app/controllers/sessions_controller.rb:73
msgid "No password specified"
msgstr "지정된 비밀번호가 없습니다."

#: app/controllers/sessions_controller.rb:92 ./app/controllers/sessions_controller.rb:92
msgid "Host has blocked user %s. It cannot login until  %s"
msgstr "호스트가 사용자 %s을(를) 차단했습니다. %s까지 로그인할 수 없습니다."

#: app/controllers/sessions_controller.rb:119 ./app/controllers/sessions_controller.rb:119
msgid "Login incorrect. Check your username and password."
msgstr "로그인이 올바르지 않습니다. 사용자 이름과 비밀번호를 확인하십시오."

#: app/controllers/sessions_controller.rb:152 ./app/controllers/sessions_controller.rb:152
msgid "You have been logged out."
msgstr "사용자가 로그아웃했습니다."

#: app/controllers/application_controller.rb:44 ./app/controllers/application_controller.rb:44
msgid "Session timeout"
msgstr "세션 시간 제한"

#: app/controllers/application_controller.rb:103 ./app/controllers/application_controller.rb:103
msgid "Operation is forbidden. If you have to do it, please contact system administrator"
msgstr "작업이 금지되었습니다. 작업을 수행해야 하는 경우 시스템 관리자에게 문의하십시오."

#: app/controllers/application_controller.rb:148 ./app/controllers/application_controller.rb:148
msgid "Please login to continue"
msgstr "계속하려면 로그인하십시오."

#: app/controllers/application_controller.rb:155 ./app/controllers/application_controller.rb:155
msgid "You must logout before you can login"
msgstr "로그인하기 전에 로그아웃해야 합니다."

#: app/controllers/application_controller.rb:244 ./app/controllers/application_controller.rb:244
msgid "can't be blank"
msgstr "공백일 수 없습니다."

#: app/controllers/application_controller.rb:245 ./app/controllers/application_controller.rb:245
msgid "is out of allowed values"
msgstr "허용되는 값이 아닙니다."

#: app/controllers/application_controller.rb:246 ./app/controllers/application_controller.rb:246
msgid "can't be empty"
msgstr "공백일 수 없습니다."

#: app/controllers/application_controller.rb:247 ./app/controllers/application_controller.rb:247
msgid "is invalid"
msgstr "유효하지 않음"

#: app/controllers/application_controller.rb:262 ./app/controllers/application_controller.rb:262
msgid "Invalid parameters:"
msgstr "잘못된 파라미터:"

#: app/controllers/hosts_controller.rb:43 ./app/controllers/hosts_controller.rb:43
msgid "Can't connect to host %s."
msgstr "호스트 %s에 연결할 수 없습니다."

#: app/controllers/hosts_controller.rb:44 ./app/controllers/hosts_controller.rb:44
msgid "Make sure the host is up and that the YaST web service is running."
msgstr "호스트가 작동 중이고 YaST 웹 서비스가 실행 중인지 확인하십시오."

#: app/controllers/hosts_controller.rb:46 ./app/controllers/hosts_controller.rb:46
msgid "Please select a host to connect to."
msgstr "연결할 호스트를 선택하십시오."

#: app/controllers/hosts_controller.rb:49 ./app/controllers/hosts_controller.rb:49
msgid "The host '%s' cannot be found."
msgstr "호스트 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: app/controllers/hosts_controller.rb:50 ./app/controllers/hosts_controller.rb:50
msgid "Please double-check the host URL."
msgstr "호스트 URL을 다시 확인하십시오."

#: app/models/account.rb:-
msgid "account"
msgstr "계정"

#: app/models/account.rb:-
msgid "Account|Login"
msgstr "계정|로그인"

#: app/models/account.rb:-
msgid "Account|Created at"
msgstr "계정|만든 시간"

#: app/models/account.rb:-
msgid "Account|Updated at"
msgstr "계정|업데이트된 시간"

#: app/models/account.rb:-
msgid "Account|Remember token"
msgstr "계정|저장된 토큰"

#: app/models/account.rb:-
msgid "Account|Remember token expires at"
msgstr "계정|저장된 토큰 만료 시간"

#: app/models/account.rb:-
msgid "Account|Salt"
msgstr "계정|Salt"

#: app/models/host.rb:-
msgid "host"
msgstr "호스트"

#: app/models/host.rb:-
msgid "Host|Name"
msgstr "호스트|이름"

#: app/models/host.rb:-
msgid "Host|Url"
msgstr "호스트|URL"

#: app/models/host.rb:-
msgid "Host|Description"
msgstr "호스트|설명"

#: app/models/host.rb:-
msgid "Host|Created at"
msgstr "호스트|만든 시간"

#: app/models/host.rb:-
msgid "Host|Updated at"
msgstr "호스트|업데이트된 시간"

#: app/views/main/_select_language.html.erb:19 ./app/views/main/_select_language.html.erb:19
msgid "Language Selection"
msgstr "언어 선택"

#: app/views/shared/exception_trap.html.erb:3 app/views/shared/backendexception_trap.html.erb:2
#: ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:3 ./app/views/shared/backendexception_trap.html.erb:2
msgid "This is embarrasing...."
msgstr "죄송합니다..."

#: app/views/shared/exception_trap.html.erb:5 ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:5
msgid "We are sorry, but there are some problems."
msgstr "죄송합니다. 문제가 발생했습니다."

#: app/views/shared/exception_trap.html.erb:7 app/views/shared/backendexception_trap.html.erb:6
#: ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:7 ./app/views/shared/backendexception_trap.html.erb:6
msgid "Problem:"
msgstr "문제:"

#: app/views/shared/exception_trap.html.erb:13 ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:13
msgid "Please Report a bug so we can fix the problem!."
msgstr "문제를 수정할 수 있도록 버그를 보고하십시오."

#: app/views/shared/exception_trap.html.erb:13 ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:13
msgid "(report link)"
msgstr "(보고 링크)"

#: app/views/shared/exception_trap.html.erb:14 ./app/views/shared/exception_trap.html.erb:14
msgid "Don't forget to include the bug details."
msgstr "버그에 대한 세부사항을 보고해야 합니다."

#: app/views/shared/backendexception_trap.html.erb:4 ./app/views/shared/backendexception_trap.html.erb:4
msgid "Problem occured on target machine."
msgstr "대상 시스템에 문제가 발생했습니다."

#: app/views/shared/_missing_write_permissions.html.erb:1 ./app/views/shared/_missing_write_permissions.html.erb:1
msgid "You do not have permissions to modify the settings."
msgstr "설정을 수정할 수 있는 권한이 없습니다."

#: app/views/hosts/edit.html.erb:2 ./app/views/hosts/edit.html.erb:2
msgid "Editing YaST-Web-Service"
msgstr "YaST-Web-Service 편집 중"

#: app/views/hosts/edit.html.erb:23 ./app/views/hosts/edit.html.erb:23
msgid "YaST-Web-Service"
msgstr "YaST-Web-Service"

#: app/views/hosts/edit.html.erb:26 app/views/hosts/new.html.erb:37 ./app/views/hosts/edit.html.erb:26
#: ./app/views/hosts/new.html.erb:37
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: app/views/hosts/edit.html.erb:30 ./app/views/hosts/edit.html.erb:30
msgid "Url"
msgstr "URL"

#: app/views/hosts/edit.html.erb:34 app/views/hosts/new.html.erb:47 ./app/views/hosts/edit.html.erb:34
#: ./app/views/hosts/new.html.erb:47
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: app/views/hosts/edit.html.erb:39 ./app/views/hosts/edit.html.erb:39
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: app/views/hosts/index.html.erb:5 ./app/views/hosts/index.html.erb:5
msgid "Please choose a service:"
msgstr "다음 서비스 중 하나를 선택하십시오."

#: app/views/hosts/index.html.erb:25 ./app/views/hosts/index.html.erb:25
msgid "Really delete host %s ?"
msgstr "호스트 %s을(를) 삭제하시겠습니까?"

#: app/views/hosts/new.html.erb:10 ./app/views/hosts/new.html.erb:10
msgid "New WebYaST Host"
msgstr "새 WebYaST 호스트"

#: app/views/hosts/new.html.erb:42 ./app/views/hosts/new.html.erb:42
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: app/views/hosts/new.html.erb:54 ./app/views/hosts/new.html.erb:54
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: app/views/hosts/show.html.erb:8 ./app/views/hosts/show.html.erb:8
msgid "Index"
msgstr "색인"

#: app/views/controlpanel/show_all.rhtml:18 app/views/controlpanel/index.rhtml:71
#: ./app/views/controlpanel/show_all.rhtml:18 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:71
msgid "Configuration"
msgstr "구성"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:29 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:29
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:34 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:34
msgid "Loading patch information"
msgstr "패치 정보 로드 중"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:36 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:36
msgid "Patch status summary is disabled in the config file."
msgstr "패치 상태 요약이 구성 파일에서 비활성화됩니다."

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:39 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:39
msgid "Patch plugin is not installed."
msgstr "패치 플러그인이 설치되지 않았습니다."

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:45 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:45
msgid "Loading system information"
msgstr "시스템 정보 로드 중"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:47 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:47
msgid "System status summary is disabled in the config file."
msgstr "시스템 상태 요약이 구성 파일에서 비활성화됩니다."

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:50 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:50
msgid "Status plugin is not installed."
msgstr "상태 플러그인이 설치되지 않았습니다."

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:61 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:61
msgid "System actions"
msgstr "시스템 동작"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:63 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:63
msgid "Reboot"
msgstr "재부팅"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:64 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:64
msgid "Really reboot %s?"
msgstr "%s을(를) 재부팅하시겠습니까?"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:65 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:65
msgid "Shutdown"
msgstr "종료"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:66 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:66
msgid "Really shutdown %s?"
msgstr "%s을(를) 재부팅하시겠습니까?"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:78 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:78
msgid "WebYaST modules are not installed on your system!"
msgstr "WebYaST 모듈이 시스템에 설치되지 않았습니다!"

#: app/views/controlpanel/index.rhtml:83 ./app/views/controlpanel/index.rhtml:83
msgid "You have no permissions to see or change the modules, please contact the administrator to set up permissions first!"
msgstr "모듈을 보거나 변경할 수 있는 권한이 없습니다. 먼저 관리자에게 문의하여 권한을 설정하십시오."

#: app/views/controlpanel/basesystem.rhtml:18 ./app/views/controlpanel/basesystem.rhtml:18
msgid "Base system setup"
msgstr "기본 시스템 설정"

#: app/views/controlpanel/basesystem.rhtml:20 ./app/views/controlpanel/basesystem.rhtml:20
msgid "Your initial system setup was not completed. Please continue with setting up the modules."
msgstr "초기 시스템 설정이 완료되지 않았습니다. 모듈 설정을 계속하십시오."

#: app/views/controlpanel/basesystem.rhtml:21 ./app/views/controlpanel/basesystem.rhtml:21
msgid "Continue initial system setup"
msgstr "초기 시스템 설정 계속"

#: app/views/layouts/main.rhtml:59 ./app/views/layouts/main.rhtml:59
msgid "WebYaST"
msgstr "WebYaST"

#: app/views/layouts/main.rhtml:85 ./app/views/layouts/main.rhtml:85
msgid "You are using an unsupported browser. Please switch to %sFireFox 3.5 or better%s or %sInternet Explorer 8%s. Thanks! [%sclose%s]"
msgstr "지원되지 않는 브라우저를 사용하고 있습니다. %sFireFox 3.5 이상%s 또는 %sInternet Explorer 8%s로 전환하십시오. 감사합니다! [%sclose%s]"

#: app/views/layouts/main.rhtml:92 ./app/views/layouts/main.rhtml:92
msgid "JavaScript support is missing or disabled. Please turn JavaScript on or use a supported browser (%sFireFox 3.5%s or %sInternet Explorer 8%s)."
msgstr "JavaScript 지원이 없거나 비활성화되었습니다. JavaScript를 켜거나 지원되는 브라우저(%sFireFox 3.5%s 또는 %sInternet Explorer 8%s)를 사용하십시오."

#: app/views/layouts/main.rhtml:100 ./app/views/layouts/main.rhtml:100 ./package/control_panel.yml:26
msgid "My Appliance"
msgstr "내 어플라이언스"

#: app/views/layouts/main.rhtml:113 app/views/layouts/main.rhtml:117 ./app/views/layouts/main.rhtml:113
#: ./app/views/layouts/main.rhtml:117
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: app/views/layouts/main.rhtml:119 ./app/views/layouts/main.rhtml:119
msgid "Connected host:"
msgstr "연결된 호스트:"

#: app/views/layouts/main.rhtml:120 ./app/views/layouts/main.rhtml:120
msgid "User:"
msgstr "사용자:"

#: app/views/layouts/main.rhtml:123 ./app/views/layouts/main.rhtml:123
msgid "Control panel"
msgstr "제어판"

#: app/views/layouts/main.rhtml:124 ./app/views/layouts/main.rhtml:124
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: app/views/layouts/main.rhtml:132 ./app/views/layouts/main.rhtml:132
msgid "You will be logged off in"
msgstr "사용자가 로그오프됩니다."

#: app/views/layouts/main.rhtml:132 ./app/views/layouts/main.rhtml:132
msgid "seconds due to session timeout. "
msgstr "세션 시간 제한(초)"

#: app/views/layouts/main.rhtml:163 ./app/views/layouts/main.rhtml:163
msgid "...Wait..."
msgstr "...대기 중..."

#: app/views/sessions/new.rhtml:21 app/views/sessions/new.rhtml:33 ./app/views/sessions/new.rhtml:21
#: ./app/views/sessions/new.rhtml:33
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: app/views/sessions/new.rhtml:23 ./app/views/sessions/new.rhtml:23
msgid "Enter login credentials for host %s."
msgstr "호스트 %s에 대한 로그인 자격 증명을 입력하십시오."

#: app/views/sessions/new.rhtml:27 ./app/views/sessions/new.rhtml:27
msgid "Username:"
msgstr "사용자 이름:"

#: app/views/sessions/new.rhtml:30 ./app/views/sessions/new.rhtml:30
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: lib/error_constructor.rb:30 ./lib/error_constructor.rb:30
msgid "Service %s is not available in the target machine"
msgstr "%s 서비스는 대상 시스템에서 사용할 수 없습니다."

#: lib/error_constructor.rb:32 ./lib/error_constructor.rb:32
msgid "Service %s is not running on the target machine"
msgstr "%s 서비스가 대상 시스템에서 실행되고 있지 않습니다."

#: lib/error_constructor.rb:36 ./lib/error_constructor.rb:36
msgid "Permission %s is not granted for user %s"
msgstr "%s 권한이 사용자 %s에게 부여되지 않았습니다."

#: lib/error_constructor.rb:38 ./lib/error_constructor.rb:38
msgid "Policy kit exception for user %s and permission %s (untranslated message): %s"
msgstr "사용자 %s 및 %s 권한에 대한 정책 키트 예외(번역되지 않은 메시지): %s"

#: lib/error_constructor.rb:40 ./lib/error_constructor.rb:40
msgid "A user is no longer logged to target machine. Please log in again."
msgstr "사용자가 더 이상 대상 시스템에 로그인되어 있지 않습니다. 다시 로그인하십시오."

#: lib/error_constructor.rb:42 ./lib/error_constructor.rb:42
msgid "Target system is not consistent: Missing or corrupted file %s"
msgstr "대상 시스템이 일치하지 않음: 누락 또는 손상된 파일 %s"

#: lib/error_constructor.rb:46 ./lib/error_constructor.rb:46
msgid "There is no predefined ntp server at /etc/sysconfig/network/config - NETCONFIG_NTP_STATIC_SERVERS"
msgstr "/etc/sysconfig/network/config - NETCONFIG_NTP_STATIC_SERVERS에서 사전 정의된 ntp 서버가 없습니다."

#: lib/error_constructor.rb:48 ./lib/error_constructor.rb:48
msgid "Error occurred during ntp synchronization: %s"
msgstr "ntp 동기화 중 오류 발생: %s"

#: lib/error_constructor.rb:51 ./lib/error_constructor.rb:51
msgid "Error while saving administrator settings: %s"
msgstr "관리자 설정을 저장하는 중에 오류 발생: %s"

#: lib/error_constructor.rb:54 ./lib/error_constructor.rb:54
msgid "PACKAGEKIT_INSTALL"
msgstr "PACKAGEKIT_INSTALL"

#: lib/error_constructor.rb:56 ./lib/error_constructor.rb:56
msgid "Installation in progress. Remaining %i patches. The installation time depends on patch size."
msgstr "설치 중입니다. %i 패치가 남아 있습니다. 설치 시간은 패치 크기에 따라 다릅니다."

#: ./vendor/plugins/lang_helper/lib/lang_helper.rb:63
msgid "Select locale"
msgstr "로케일 선택"

